Mr. Knightley had alles in zijn macht gedaan voor Mr. Woodhouse's Amusement Boeken van gravures, laden van medailles, cameeën, koralen, schelpen, en elke andere familiecollectie in zijn kasten, was geweest voorbereid op zijn oude vriend, om de hele morgen weg te blijven; en de vriendelijkheid had perfect beantwoord.
Meneer Woodhouse was buitengewoon goed geamuseerd geweest.
Mevrouw Weston had ze allemaal aan hem getoond en nu zou hij ze laten zien alles aan Emma; - gelukkig dat ze geen andere gelijkenis hebben met een kind dan in een totaal gebrek aan smaak voor wat hij zag, want hij was langzaam, constant, en methodisch .-- Voordat dit tweede overzien begon, echter, Emma liep de hal binnen voor een paar ogenblikken 'gratis observatie van de ingang en de grond-plot van het huis - en was er nauwelijks, wanneer Jane Fairfax verscheen, kwam snel vanuit de tuin binnen, en met een blik van ontsnapping.
- Weinig verwacht Miss Woodhouse zo snel te ontmoeten, daar was in eerste instantie een begin; maar Miss Woodhouse was de persoon in wie ze was zoektocht van.
"Wil je zo vriendelijk zijn," zei ze, "als ik gemist word, om te zeggen dat ik dat ben naar huis?
